[推到道德珠峰咁高] 堅揪獨立調查委員會 = 黑警會縮

借 AC，sorry 係P牌

今日見到前所未有咁多高官又講成立獨立調查委員會，我本身好存疑，屌你老味個政府搵撚晒啲紅底自己友查你兩三年，之後乜撚都無做耍鳩我哋（最慘一定有班溫和收貨）咁就大撚鑊

所以，我哋必須吹奏到獨立調查委員會嘅成員，身份地位基準去到道德珠穆朗瑪峰咁高

黃宏發（立法） ＋ 李國能（司法） ＋李明逵（執法）呢個 combo，係不二之選

你睇下連七一衝立會，都係得發叔無事，呢啲咪德高望重囉，大家可能唔知，發叔其實做咗好耐新界太平紳士，屌鄉黑都有力啲；李國能做過67暴動嘅記者，又做咗咁耐大法官，成個法律界包括律政司成個 department 邊個敢挑戰佢？而李明逵呢個前一哥都出過聲話要公正做，而咁撚多個前一哥之中，佢連係最 liberal

重點係：呢三個人之中都寫過文話要攪獨立調查委員會，即係落水嘅機會好高

呢個 combo 真係一出，啲黑警個個都怕火燒後欄，即時罷工都似！

如果政府想借勢扮工攪個紅底調查會，但竟然唔係用上面嗰三個人，市民係完全可以理直氣壯咁屌佢老味，推牌都推得有力好多！

無人信你㗎喇政府，上面嗰三個人有信用過你哋班官鄉黑，如果你可以好似66、67暴動咁，28日出到個 draft report，3個月內召撚晒所有人做證，撤回612暴動定性、撤回惡法，呢個係基本啦！

尤其係啲良心警，如果呢個調查委員會「有吹哨人條款」免責，等多啲良心警可以免責爆大鑊，响圍牆內真 • fuck the popo，咁大家都仲對少少警員有少少尊重，如果唔係，你哋含撚啦！喺喥扮傻！

019年6月29日星期六
【逃犯條例】李明逵：可設獨立調查委員會全面查衝突 不應只針對警察 (16:46)

2019年7月9日星期二
李國能：設獨立調查委員會 有助社會和解

推

push!五大訴求 缺一不可

［重要］點解仲有人支持政府？一定要睇！

推呀推呀推

唔好畀黑警走得甩，完成五大訴求

李明逵就算尻數啦

《紐約時報》正在調查7月21日嘅元朗襲擊。如果你能認辯有參與襲擊嘅人士，或者你有關於呢件事嘅資訊，請在Whatsapp或Signal於 +1 646-951-4771 聯絡我們，或電郵至 tips@nytimes.com 。請在訊息標明“Hong Kong”。我們的記者將會聯絡你們。

我地大大力幫佢哋落廣告

push

留名關注

G持

PUSH

bump

圍村地圖APP

幫手推上熱門 share 比出嚟元朗嘅人睇

等埋發叔單野😂😂😂😂

有理，搵廢人查不如唔好查

[回帶] 前立法局主席黃宏發踢爆：議事規則得撤回 押後，無暫緩

[補飛] 黃宏發：我係新界太平紳士
他與太太剛從華盛頓探望兩名女兒及外孫回來。時差的適應還未過，已收到媒體朋友的「急call」，要他就剛發生的立法會《逃犯條例》亂局，作個評論。識貨的資深記者都知道，在這件事上，身為1995至1997年度前立法局主席的發叔，是最有發言權的議會「球證」，也是現時少有對原有香港《立法局條例》熟悉的人。

除了這些日子之外，發叔人生的大半，可以說是在新界度過。發叔說，「聯合書院政治行政學系，以前在般咸道，72，73年搬入馬料水𠵱家嘅校舍。我搬埋入大學住，因此就變成沙田人，變成新界人」。

順理成章，當時的發哥獲政府委任為沙田區議員。講起同鄉紳的交往，發叔說，「我都請過陳日新嚟聯合書院同學生講嘢」。「我同鄉議局嘅正式淵源，始於1982成為立法局議員之後，獲邀成為鄉議局嘅顧問。1989年獲任命為JP新界太平紳士，變成咗鄉議局嘅當然執委。𠵱家數一數，都好長時間」。

劉皇發過身之後，鄉議局主席由兒子劉業強接任。身為新界太平紳士的發叔，也是鄉議局的當然執委

pish

幫推

光復香港 時代革命

Pish

要推

推

集中5大訴求
1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

推到宇宙

岩 委員會人選都好重要

基本上講緊野同樓主差唔多,
不過仲有黃仁龍

我唔認為佢地信得過
不如搵被控義士調查仲可信

咁有無另一個前一哥（又未死嘅）可以服到黑警先？

如果林鄭攪個委員會放咗曾偉雄入去，你有咩資歷高嘅人同佢撼過？

中 point，推

黃仁龍係律政梁朝偉，image 好，但講地位同李國能比真係IFC 平台同天台咁遠

簽咗都要🙏廣傳🙏快夠數💪唔好話冇用就唔做，唔理效果有咩都必撐，團結是力量💪

🤭我唔捨得何君堯去美國🤭
🥳大家快聯署留底佢全家🥳

銀行商店拉閘「靜過十號波」
指揮官拍膊與黑幫論形勢
大狀：必須獨立調查
警遲到場：睇唔到錶
999無人聽 市民向消防求救
「飛天南」蘇醒 稱被打無傷痕
林鄭重國徽輕視港人安危
記者叫特首「講返句人話」
王志民自誇中聯辦巍然不動
建制派反指示威者「挑機」
總商會轉軚促撤法：失職官員須問責
何君堯飯局 惡煞食飽打人
百人毀議辦 轟何勾結黑幫
被指撬閘 元朗區會副主席辯稱勸交
賴上環清場 盧偉聰：調配人手需時
元朗黑夜 還原白色恐襲8小時
休班紀律部隊自發趕到救人
搵仔媽媽︰警無資格𢭃人工
少年痛哭元朗沉淪
眾志成員遇襲傷頭
林卓廷轟建制無恥
青年護花慘遭狂鞭
柳俊江義載變血人
居民攜衫救人被毆
三區讓路 7.27「光復元朗」
巿民港鐵內受傷可索償
遇襲記者︰好似屍殺列車
不滿警黑合作 民政局職員疑罷工
國際將香港新疆相提並論
台灣不再信一國兩制謊言
警再開槍射頭 示威者重創
記者遭速龍舉槍棍指嚇
濃煙下槍聲四起 示威者變活靶
警不作為 黑幫肆虐元、屯、荃 變死城

咁你點服眾先？如果政府出啲有頭有面嘅人，你無嘢同佢撼過，即係自己收自己皮

講明撐警

李國能係退休法官做領導
但成員可以搵埋黃仁龍都得,無衝突

加埋陳方安生、大律師公會，賦予法律效力及協助律政司檢控

另外一定唔可以比新民黨人入去

所以公開調查係咪仲好呢
所有人都能夠參與先最好

咁可能要搵多個，成員數一定要係單數，如果唔係做決定投票和波就傾唔撚埋，𥵃自己頭痕

推！

Push

岩牙

你開咗個咁嘅盤，咁個委員會可以傳召證人㗎嘛

到時乜撚嘢外國警備專家、人權組織、示威者、被打記者，全部都可以做證人，由個會傳召佢出嚟

吹梢人條款就係為良心警／公務員而設，咁先真係全民參與又有認受嘅公開調查

啱呀，但你唔出個道德珠峰大佢哋三百萬，點屌柒佢哋先？所以封佢尾門靠呢啲事前功夫

推，果邊黑社會嘅野唔洗參與咁多

同意
選人要公平公正，比建制入去查示威者黑金
另一邊廂都一撚定要查警察

支持

pishhh

光復香港！時代革命！
五大訴求！缺一不可！

大家幫幫手推上環post
唔好忽略上環，淨係關注元朗

你搵個前一哥（包括 sorry sir）係唔會講撐警嘅我睇吓？

所以個問題又係去返「有邊個一哥 liberal 過佢又 head 得住 3 萬警犬？」

齋屌梗係自己爽㗎，個屌完又無嘢推進咁好 on9 啫

又係外國?

支持成立

有外國有本地，有咁多人得咁多人，重點係可靠證人

啲人成日以為搵三個香港人做獨立調查就無得搵義士／專家做證，其實係諗錯咗。你有啲道德珠峰入局，之後開阿婆喃嚒 mode，你估無壓力呀？

咁梗係搵啲對全港市民最有利、有最大公約數嘅人選先啦

就算你睇死政府唔用，咁又多個理由屌柒佢，一石二烏

推。費時啲廢中又話咩 黃屍發官審

How can it work?

唔識 幫push

胡官好返未，好返可以搵佢幫手!
胡官花名胡青天 (Source: Wiki)

推~~~~~~~~

推啲實際po

政府朋友叫幫推

要查警察
搵個open-minded 既前警察係好事
警察d 古惑野知晒
冇得假
警察亦冇得話針對佢地

曾蔭培

一定要外聘英國大法官

五大訴求 我無野補充！

民間成立得唔得

不過要考慮埋end game
成立左就真係會有暴動, 前黑警暴動

曾蔭培好呀，後面搭單送多個復仇者曾蔭權

民間無調查權查乜7喎

1

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

藍絲文宣！

搵鬼佬包致金啦

Agger
睇佢個樣就一定會搞個紅底調查委員會
我地要先發制人

諗起就興奮

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

係，又有邊個一哥會係風頭火勢肯企出黎話讚成獨立調查

個獨立委員會要成立到 必需要係各方面都接受到嘅人
紅底人我地唔會接受到相反地作黃嘅人藍絲同警察都唔會接受

呢三個人得高望重 而且仲有前一哥 警察無得推莊，唔通佢地可以話個前弓哥會害佢地咩

至於李國能 佢明報寫嗰篇真係不偏不倚 又放曬風會特赦

係，絕對要封佢尾門，免得佢成立個紅底委員會走過場

係封佢尾門

民間成立 會比人質疑無公信力
有大法官 有公信力 又可以制衡李明逵無得偏頗
有前一哥 無得話d委員唔明警隊制度 針對警方

好少獨立委員會分析POST
推

再推

李國能係其中一個鐵膽

如果無李國能直頭可以無視

三權分立精神 互相制衡
仲有記者 第四權公權力
推

呢個正

三權分立精神
互相制衡
仲有記者 第四權公權力
推

推 一定要成立

三權分立精神 互相制衡

【集思廣益】一於要迫9佢埋牆角!!!!!!

自從元朗恐襲之後明顯開始轉風向，連和理非專業人士同幾大商會都開始頂唔順差佬而出聲明，而家成立委員會肯定係五大訴求入面最有民氣o既一個。

觀乎777當初都會係咁二聽商界話，減走幾條可以引渡o既罪名，都真係有可能頂唔到壓力要成立委員會，不過分分鐘連警察都唔9查!

所以而家我地一定要諗好叫一口乜o野價先可以收貨。尋日班前高官議員個聲明，好似無乜人留意到，佢o地提o左個"委員會職權範圍"出泥，我覺得大家不如睇o下有無得攪攪佢:

我們拋磚引玉，建議下述的調查委員會職權範圍，歡迎公眾以此為基礎，提出其他意見，集思廣益，促成此事。

調查委員會職權範圍:

1. 調查政府提出《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》引起社會廣泛反對的成因和情況，包括(但不限於)政府從宣布修例至6月15日暫緩但不撤回修例的處理手法是否恰當。

2. 調查警方與示威人士(或其他公眾人士)多次衝突的事實和情況，包括2019年6月9日、6月12日、6月16日、6月21 日、6 月26 日、7月1日、7月14日、7月21日，及委員會認為應調查的其他衝突。調查內容包括(但不限於)﹕

（a） 是否有任何事件顯示示威人士(或其他公眾人士)使用過份武力或策略故意激發與警方的衝突；
（b） 檢討警方為應付衝突所採取的部署及行動的恰當性，包括武力是否合乎比例、是否切合防止暴力與受傷，及/或恢復社會秩序的目的。

3. 基於以上(1)和(2)的調查結果，提出有助社會和解的適當措施的建議。

推
獨立委員會人選
黃宏發（立法 ）+ 李國能 （司法）+李明逵 （執法）
三權分立精神 互相制衡

委員會職權範圍
1. 調查政府提出《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》引起社會廣泛反對的成因和情況，包括(但不限於)政府從宣布修例至6月15日暫緩但不撤回修例的處理手法是否恰當。

2. 調查警方與示威人士(或其他公眾人士)多次衝突的事實和情況，包括2019年6月9日、6月12日、6月16日、6月21 日、6 月26 日、7月1日、7月14日、7月21日，及委員會認為應調查的其他衝突。調查內容包括(但不限於)﹕

（a） 是否有任何事件顯示示威人士(或其他公眾人士)使用過份武力或策略故意激發與警方的衝突；
（b） 檢討警方為應付衝突所採取的部署及行動的恰當性，包括武力是否合乎比例、是否切合防止暴力與受傷，及/或恢復社會秩序的目的。

3. 基於以上(1)和(2)的調查結果，提出有助社會和解的適當措施的建議。

李國能李明逵仲信得過?

你一係鬼一係on撚9

係都包致金啦

Push
依個陣容有料到

曾蔭培內部聲望同級數都唔夠李明逵

其實黃宏發都係，七一立會得佢張相無事，民心所向啦

包致金都好，但佢無李國能親身查過 67 暴動嘅經驗

另外，就係一個非華人法官，啲西環小丑同粉組蛆會狂 spin，呢點都要考慮

加多個前AO

李國能贊成特赦喎

同埋你要夾到大部分人都肯接受，點都唔可能搵個明顯親泛民o架啦

應該要查埋法案委員會鬧雙胞單o野，捉埋班建制落水，等佢地第時唔好一夠票就亂Q o黎

ok

黃仁龍? 俞宗怡?

推，希望三位可以俾到答覆我地

王永平 俞宗怡 相信都係合適人選
有社福經驗嘅前AO都可以考慮

其實三個都有發過聲明話應該成立獨立委員會，所以根本隨時READY

呢三個的確算好中立，連前一哥都有，警察唔駛怕啦

推呀大家

推李國能真係無人敢出聲

推
獨立委員會人選
黃宏發（立法 ）+ 李國能 （司法）+李明逵 （執法）
三權分立精神 互相制衡

委員會職權範圍
1. 調查政府提出《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》引起社會廣泛反對的成因和情況，包括(但不限於)政府從宣布修例至6月15日暫緩但不撤回修例的處理手法是否恰當。

2. 調查警方與示威人士(或其他公眾人士)多次衝突的事實和情況，包括2019年6月9日、6月12日、6月16日、6月21 日、6 月26 日、7月1日、7月14日、7月21日，及委員會認為應調查的其他衝突。調查內容包括(但不限於)﹕

（a） 是否有任何事件顯示示威人士(或其他公眾人士)使用過份武力或策略故意激發與警方的衝突；
（b） 檢討警方為應付衝突所採取的部署及行動的恰當性，包括武力是否合乎比例、是否切合防止暴力與受傷，及/或恢復社會秩序的目的。

3. 基於以上(1)和(2)的調查結果，提出有助社會和解的適當措施的建議。

[推到道德珠峰咁高] 堅揪獨立調查委員會 = 黑警會縮

【集思廣益】一於要迫9佢埋牆角!!!!!!

大律師公會前主席石永泰促請政府成立獨立調查委員會

係，無人可以講咩

同藍絲講一哥都撐還警察清白

李明逵

丫，條友仔咁都講得出。不如話先成立一個獨立調查委員會o黎決定獨立調查委員會查乜?

全國港澳研究會副會長劉兆佳指，社會要求就修例風波成立獨立調查委員會，但對成立委員會的性質和目標都不一樣，認為社會就獨立調查委員會的性質和目標，需要形成共識，否則反而會引出更多紛爭。劉兆佳在一個電台節目指，要達成這個共識的主導角色不應該是政府，可以由較有公信力、政治立場並非一面倒的團體，組織平台令各方面可以討論，再由政府考慮。

劉兆佳又認為，現階段是否暫緩或撤回修例，在新形勢下效用不會太大，因為近日的風波已經連繫到雙普選問題，矛頭亦愈來愈指向中央。

比呢個佢 人選 權力範圍都有 唔使紛爭

獨立委員會人選
黃宏發（立法 ）+ 李國能 （司法）+李明逵 （執法）
三權分立精神 互相制衡

委員會職權範圍
1. 調查政府提出《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》引起社會廣泛反對的成因和情況，包括(但不限於)政府從宣布修例至6月15日暫緩但不撤回修例的處理手法是否恰當。

2. 調查警方與示威人士(或其他公眾人士)多次衝突的事實和情況，包括2019年6月9日、6月12日、6月16日、6月21 日、6 月26 日、7月1日、7月14日、7月21日，及委員會認為應調查的其他衝突。調查內容包括(但不限於)﹕

（a） 是否有任何事件顯示示威人士(或其他公眾人士)使用過份武力或策略故意激發與警方的衝突；
（b） 檢討警方為應付衝突所採取的部署及行動的恰當性，包括武力是否合乎比例、是否切合防止暴力與受傷，及/或恢復社會秩序的目的。

3. 基於以上(1)和(2)的調查結果，提出有助社會和解的適當措施的建議。

建議呢個調查委員會「有吹哨人條款」（whistle blower)免責條款，等多啲良心警可以免責爆大鑊，响圍牆內真 • fuck the popo

[推到道德珠峰咁高] 堅揪獨立調查委員會 = 黑警會縮

【集思廣益】一於要迫9佢埋牆角!!!!!!

大律師公會前主席石永泰促請政府成立獨立調查委員會

真係要指定d 德高望重嘅，公正嚴明咁調查！！

黃宏發（立法） ＋ 李國能（司法） ＋李明逵（執法）呢個 combo，係不二之選

推到成真民間獨立調查